[認真問]會唔會為左自己想/鍾意既野而放棄而家既生活模式?

有d長, 唔岩睇既可以上一頁,
近排成日都聽到d放棄高薪厚職去做自己想/鍾意做既野,
有人去做busking, 有人訓維園, 有人去創業....
先唔講咁遠, 我身邊都識幾個人咁做, 求其講2個例子:
一個放棄銀行中層職位, 2公婆幾年前帶住幾千蚊英磅移民去英國(唔知點解得咁少錢同埋可以移到民, 無特別追問)
比較偏僻既地方選擇田園生活, 自己種菜養家禽過活. 我問過佢點解要咁做,
佢話唔想係香港捱生捱死層樓, 而且厭倦左香港d活死人生活. 我問佢, 有無後悔過?
佢話: 老實講, 初黎步到個時真係好辛苦, 乜都唔識, 樣樣都要學, 有無親朋好友係度, 樣樣要自己親力親為,
真係有諗過自己好傻好on9, 攞苦黎辛, 但日子耐左, 開始慢慢適應同熟練(過程太長, 唔多講), 而家可以自給自足, 好開心, 好滿意而家既生活狀況
另一個就放棄私院護士工作, 祼辭去歐洲流浪, 例牌會問點解要咁做?
佢話要講timing, 有d野5-60歲先黎做係做唔到而家既感受同埋可能已經無意義.
咁你d生活費點算? 我做左好幾年野有d積蓄, 到用完個時先再諗, 可能做下parttime....
開頭我會笑佢地on9, 好任性, 但慢慢自己都諗, 我而家既生活係為乜? 係叫幾穏定, 但其實我唔開心

好想

我

為咗頭家 想自己屋企過得好啲算唔算
結果變咗而家穩穩定定嘅生活模式